---
title: cinnamon设置优化
date: 2023-07-13 16:32:54
tags:
 - linux
categories:
 - 教程
---
个人使用Linux mint(cinnamon)时调整的设置
<!-- more -->
***
# 系统设置：
## 特效：
全部打开，Windows animation speed（动画速度）调成减速
## 主题->设置：
在菜单中显示图标：打开
## 窗口：
行为：窗口移动和调整大小的特殊键：\<super\>
Alt-Tab：Alt-Tab切换样式：封面流（3D）
## 窗口平铺：
窗口拖到顶部时最大化而不是向上平铺：启用
## 屏幕保护程序：
启动屏幕保护程序的延时：永不
## 通知：
在底部显示通知：启用
## 小程序：

### 菜单：
使用菜单动画：启用
### corner bar：
click action:显示桌面
中键单击动作：show the windows selector(scale)
### 可移动磁盘：
启用
### 窗口快速列表：
启用
### 通知：
显示空托盘：启用
### 日历：
使用定制日期格式：启用
日期格式：%H:%M%n%Y/%m/%d

## 隐私：
记住最近访问的文件：关闭
## 桌面：
计算机：启用
主目录：启用
回收站：启用
已挂载的驱动器：关闭
## 电源管理：
在此时间内无操作则关闭屏幕：永不
按下电源按钮时：立刻关机
## 登陆窗口：
外观：绘制用户背景：关闭
设置：激活numlockx：启用
# 文件管理器（nemo）：编辑->首选项：
视图：查看新文件夹使用：列表视图
行为：
清空回收站或删除文件前询问：启用；
在文件移动到回收站之前询问：启用
# 文本编辑器：首选项：显示行号：
启用
